《**查泰萊夫人的情人**》（*Lady Chatterley's
Lover*）是[英國作家](../Page/英國.md "wikilink")[D·H·勞倫斯於](../Page/D·H·勞倫斯.md "wikilink")1928年發表的[小說](../Page/小說.md "wikilink")，也是他最後一部長篇小說。

這部小說於1928年在[佛羅倫斯獨立印刷](../Page/佛羅倫斯.md "wikilink")，直到1960年才在英國印刷發行。勞倫斯曾考慮將這本書改名為「Tenderness」，並曾將原本的手稿大幅修改潤飾過。這本書曾發行過三種不同的版本。

這個故事中描述查泰萊夫人和她情人間的肉體關係，其中露骨的性愛描寫、和在當時屬禁忌的猥褻用詞引來許多評論家的非議，或許也是因為此書描寫的主角是[勞動階級男性與](../Page/工人阶级.md "wikilink")[資產階級女性間的關係](../Page/資產階級.md "wikilink")。

這個故事的靈感據稱源自勞倫斯自己不快樂的家庭生活，故事發生的地點[德比郡](../Page/德比郡.md "wikilink")（Derbyshire）也是勞倫斯曾住過一段時間的地方。

## 情節

故事主要描寫一個年輕的已婚女性—查泰萊夫人康斯坦絲（Constance），她上層階級的丈夫克里夫（Clifford
Chatterley）在第一次世界大戰中負傷癱瘓而導致終身[阳痿](../Page/阳痿.md "wikilink")。性生活無法滿足的挫折使她開始邂逅一名獵場看守人奧立佛·梅勒斯（Oliver
Mellors）。在故事的最後兩人開始同居，並各自向他們原先的配偶提出離婚訴訟，以求兩人能合法的生活在一起。

### 英國猥褻罪審判

1960年，當這本書將於英國出版時，出版商[企鵝圖書面臨的是](../Page/企鹅出版集团.md "wikilink")1959年新更改的猥褻出版刊物法（Obscene
Publications
Act）的出版品審查判決，成為出版界的大新聞，也是對於新頒布的猥褻法案的測試。在新法案中企鵝圖書可以藉由證明書籍的文學價值來避免書籍被查禁。經常被作為反對方理由的還包括書中常出現的「fuck」、「fucked」、「fucking」等粗話。

最後在1960年11月2日審判結果出爐，判決企鵝圖書無罪。這使得英國出版品的自由程度大為提升。

### 澳大利亞

在澳大利亞，不只是書籍本身是禁書，連描寫這本書在英國的審判過程的*The Trial of Lady
Chatterley*一書也被查禁。這本書的拷貝版本被[走私進入澳洲](../Page/走私.md "wikilink")，並廣泛的發行。由於走私版本發行程度的廣泛，最終導致澳洲放鬆[審查制度](../Page/檢查制度.md "wikilink")。

## 衍生創作

  - 1981年法國电影*Lady Chatterley's
    Lover*，[賈斯特·杰克金執導](../Page/賈斯特·杰克金.md "wikilink")。\[1\]
  - 1993年英國電視劇*Lady
    Chatterley*，[肯·羅素執導](../Page/肯·羅素.md "wikilink")，[朱莉·理查德森和](../Page/朱莉·理查德森.md "wikilink")[肖恩·賓主演](../Page/肖恩·賓.md "wikilink")。\[2\]
  - 2006年法國電影*[Lady
    Chatterley](../Page/查泰莱夫人.md "wikilink")*，[帕斯卡爾·費蘭執導](../Page/帕斯卡爾·費蘭.md "wikilink")。\[3\]

## 標準的版本

  - *Lady Chatterley's Lover* (1928), Michael
    Squires校訂，劍橋大學出版，1993年，ISBN
    978-0-521-22266-2
  - *The First and Second Lady Chatterley Novels*, Dieter Mehl和Christa
    Jansohn校訂，劍橋大學出版，1999年，ISBN 978-0-521-47116-9. 這兩本書，*The First Lady
    Chatterley* 和 *John Thomas and Lady Jane* 是勞倫斯的原始手稿

## 趣聞

1937年（昭和12年），日本海軍的[重巡洋艦](../Page/妙高型重巡洋艦.md "wikilink")「[足柄](../Page/足柄號重巡洋艦.md "wikilink")」參加了祝賀[佐治六世](../Page/乔治六世_\(英国\).md "wikilink")[加冕成為英王而舉辦的](../Page/加冕.md "wikilink")[佐治六世加冕記念觀艦式](../Page/佐治六世加冕記念觀艦式.md "wikilink")。這時「足柄」上乘載了一名負責海軍省新聞的[新聞記者](../Page/新聞記者.md "wikilink")。該名記者在倫敦停留期間從英國購入了《查泰萊夫人的情人》的原著後﹐藉著軍艦不需要接受海關檢查而成功將該書走私回日本﹐並且帶到[海軍省的記者俱樂部](../Page/海軍省.md "wikilink")\[4\]。[山本五十六海軍次官](../Page/山本五十六.md "wikilink")（當時）從記者的口中聽到這件事後就說出「這不是不能說的嗎！（）」就笑了起來\[5\]。

## 註腳

## 參考文獻

  -
## 外部連結

  - [*查泰萊夫人的情人*
    線上全文](http://www.bibliomania.com/0/0/32/68/frameset.html)
  - [Project Gutenberg of Australia text of
    *查泰萊夫人的情人*](http://gutenberg.net.au/ebooks01/0100181.txt)
  - [Project Gutenberg of Australia
    titles](http://gutenberg.net.au/plusfifty.html) including,
    2003年，nine of D. H. Lawrence's works

<!-- end list -->

  -
    注意：澳洲版權法僅保護文學作品在作家死後50年內的版權。不過，在許多國家（包括美國在內）此書仍屬版權保護範圍。如果在你身處的國家此書仍處於版權保護範圍，下載此書將構成版權的侵犯。

[category:英國文學](../Page/category:英國文學.md "wikilink")
[category:情色文學](../Page/category:情色文學.md "wikilink")

[Category:1928年長篇小說](../Category/1928年長篇小說.md "wikilink")
[Category:身分差異戀情題材小說](../Category/身分差異戀情題材小說.md "wikilink")
[Category:外遇題材小說](../Category/外遇題材小說.md "wikilink")

1.  [Lady Chatterley's Lover (1981) -
    IMDb](http://www.imdb.com/title/tt0082640/)

2.  [Lady Chatterley (TV Series 1993– ) -
    IMDb](http://www.imdb.com/title/tt0104666/)

3.  [Lady Chatterley (2006) -
    IMDb](http://www.imdb.com/title/tt0459880/)

4.  「海軍の昭和史」124頁

5.